普京「曬」新軍備 稱新核動力導彈具「無限射程」無法攔截 「他們都要聆聽我們了」

俄羅斯總統普京在當地時間周四發表任內最後一份國情咨文，聲稱俄羅斯已開發多款新型核武器，包括聲稱射程能覆蓋全球所有地方的全新核動力巡航導彈。普京稱俄羅斯無意成為侵略者，但一旦俄國及盟友受到核攻撃，將以核武還撃。

普京在演說中重點介紹俄羅斯新軍備，包括多種核動力武器。其中，一款新型核動力水底無人裝置，體積是傳統潛艇的百分之一，可配備核彈頭，能在不被發現下打撃航空母艦及海岸設施。

另一個焦點是全新核動力巡航導彈。普京表示，沒有一種防衛武器可抵擋該導彈，且具「無限射程」，能攻擊世界上任何一個地方；會上播放的導彈概念短片更以美國佛羅里達洲為目標，引來西方關注。

普京在會上表示：「俄羅斯一直都是核大國，但一直沒有人聆聽我們的話，如今他們都要聆聽我們的話。現在，他們要面對新現實，並意識到我今日說的話都不是吹噓而已。」

普京在接受美國國家廣播公司記者訪問時表示，在會上公佈的每一項武器幾乎都能避過反導彈系統，「所有武器測試均成功，部份武器已在服役。」

美國國防部近日發表核評估報告，早已警告俄羅斯正研發多款新型核武。路透社報道，五角大樓發言人丹娜．懷特（Dana White）表示：「我們已注意俄羅斯多時，故對普京的武器展示並不感到意外，這些武器已發展了一段長時間。」

不過，白宮發言人 Sarah Sanders 指：「總統普京確認了美國政府早已知道、而俄羅斯一直否認的事 — 俄國在過去十年，一直違反條約義務，發展破壞世界穩定的武器。」

這是普京在3月18日總統選舉前進行最後一次國情咨文講話。外界估計，這次軍備介紹有選舉宣傳之用，預計普京將贏得這次選舉，進入下一個四年總統任期。

片:

相關報道：

路透社／美國有線新聞網／華爾街日報

屌youtube老母
字幕自動翻譯揀"中文繁體" 竟然出殘體

咁以後係咪講唔掂數就射佢上天，之後俾佢一直飛來飛去，一路談判一路飛

好似GI Joe 2 個假總統咁

飛到任何一處，都有洩漏輻射威脅